<resources>
    <string name="app_name">Cidown</string>
    <string name="hello_world">Prueba Material Design</string>
    <string name="mail">Contáctanos</string>
    <string name="title_activity_maps">Cidown Maps</string>
    <string name="directorio_menu">Directorio CIDOWN</string>
    <string name="informacion">Información CIDOWN</string>
    <string name="moba">Desarrolladores</string>
    <string name="share">Compartir App</string>
    <string name="terminos">Términos y Condiciones</string>
    <string name="contactanos">Contáctanos</string>
    <string name="buzon">Si deseas que tu Institución esté incluida en CIDOWN ponte en contacto con nosotros.\n ¿Dudas? ¿Sugerencias? ¿Comentarios?</string>
    <string name="pregunta1">Esta información puede ser útil para usted como para su familia sí:\n\n
    1.- Está considerando hacerse los estudios para saber si su bebé tiene síndrome de Down.\n\n
    2.- Se hizo un examen y los resultados inican que existe la posibilidad de que su bebe pusiera tener síndrome de Down.\n\n
    3.- Se hizo un examen y los resultados indican que su bebé tiene síndrome de Down.\n
        \nUsted siempre debe autorizar los estudios prenatales:\n
    \nNo existe ninguna norma o ley mexicana que la obligue a someterse a estudios sin
    su consentimiento. Usted no debe ser estudiada al menos que lo autorice. Usted
    debe dar dicha autorización sólo después de ser informada y entender lo que
    miden cada estudio y los riesgos que implican. Un asesor en genética o un médico
    pueden ayudarle a entender las ventajas y desventajas de realizar estos estudios
    y sus resultados.</string>
    <string name="pregunta2">Generalmente hay dos tipos de estudios (invasivos y no invasivos) que pueden
    hacerse durante el embarazo para ayudar a determinar si su bebé tiene síndrome
    de Down, los cuales se conocen con el nombre de “estudios de diagnóstico
    prenatal”.\n
    \nPruebas no invasivas: Existen 2 tipos de estudios no invasivos: los análisis de
    sangre y el ultrasonido. Estudios de sangre hechos en suero materno, tales como
    el tamiz bioquímico o prueba llamada “cuádruple marcador” se realiza
    habitualmente entre las semanas 15 y 20 del embarazo, con un índice de precisión
    de entre el 69% y el 81%.\n
    \nEl ultrasonido permite obtener información importante sobre la salud del feto y las
    condiciones presentes en el útero. Habitualmente se realiza entre las semanas 11
    y 14 del embarazo.\n
    \nTriple screening o triple test consiste en un análisis de sangre, un ultrasonido y
    datos de referencia como la edad materna. Este estudio puede indicar si existe
    alguna alteración en el feto. Habitualmente se realizar entre las semana 15 y 20
    del embarazo.\n
    \nEstudios invasivos: Hay dos estudios de diagnóstico que pueden indicar con una
    certeza de casi 100% si su bebé tendrá síndrome de Down. La
    amniocentesis (“amnio,” para abreviar) que generalmente se practica después de
    la semana 15 de embarazo. La muestra de vellosidades coriónicas por lo general
    se practica entre las semanas 10 y 12 de embarazo. Ambos exámenes implican
    un riesgo limitado pero real de producir un aborto.</string>
    <string name="pregunta3" translatable="false">El síndrome de Down, también conocido como Trisomía 21, es una condición en la
    que una persona nace con tres copias del cromosoma 21 en lugar de dos. En
    México, 1 de cada 650 bebés nacen con síndrome de Down. En el mundo hay
    cerca de seis millones de personas con síndrome de Down pero
    desafortunadamente en México no existen datos estadísticos sobre la situación
    poblacional con síndrome de Down.\n
    \nSe desconoce la razón por la cual algunos bebés tienen tres copias del
    cromosoma 21 en lugar de dos. Se sabe que en 98% de los casos, el síndrome de
    Down es aleatorio y no hereditario (en 2% de los casos, la condición es heredada
    de un padre que porta sin saberlo un cromosoma 21 adicional). La posibilidad de
    tener un bebé con síndrome de Down aumenta con la edad de la madre; sin
    embargo, 80% de los recién nacidos con síndrome de Down nacen de madres
    menores de 35 años de edad, dado que un mayor número de mujeres jóvenes
    están teniendo hijos.\n
    \nEs importante señalar que el síndrome de Down no tiene ninguna relación con la
    raza, nacionalidad, situación socioeconómica o religión, ni tampoco con ninguna
    otra cosa que la madre o el padre hayan hecho antes de o durante el embarazo.</string>
    <string name="pregunta4">No hay manera de saber el futuro que le depara a un bebé. En muchos aspectos,
    los niños con síndrome de Down son iguales a los demás. Todos necesitan recibir
    atención y amor. Sin embargo, las necesidades de salud y educación de una
    persona con síndrome de Down pueden representar un reto mayor o ser distintas
    que las de una persona típica. A continuación damos algunas estadísticas acerca
    de las personas con síndrome de Down que pueden ser de utilidad.</string>
    <string name="pregunta5"> La expectativa de vida media de una persona con síndrome de Down es
    de 60 años.\n
    \n- Desde el nacimiento se producen retrasos en el desarrollo físico pero es
    imposible predecir la amplia gama de habilidades que poseen las personas
    con síndrome de Down.\n
    \n- Las leyes mexicanas establece que cualquier persona, sin importar su
    condición, tiene el derecho de recibir educación gratuita y apropiada a través
    del sistema de educación pública, esto aplica también para la atención
    médica a través del seguro popular o la hoja de gratuidad en el Distrito
    Federal.\n
    \n- La mayoría de las personas con síndrome de Down tiene un coeficiente
    intelectual en el rango de leve a moderado.\n
    \n- Desde que se iniciaron los movimientos de derechos humanos y civiles en
    la década de los sesenta, se reconoce cada vez más a las personas con
    síndrome de Down como parte importante de la sociedad.\n
    \n- Las personas con síndrome de Down participan en las escuelas, equipos
    deportivos, organizaciones, centros de trabajo y en diversos actividades
    artísticas, culturales y deportivas.\n
    \n- En el mundo un número creciente de personas con síndrome de Down
    viven independientes de manera total o parcial.\n
    \n- Un pequeño pero creciente número de personas con síndrome de Down
    está optando por contraer matrimonio.\n
    \n- Un pequeño pero creciente número de personas con síndrome de Down en
    el mundo está participando en programas de educación medio superior y
    superior</string>
    <string name="pregunta6"> Hasta 50% de los bebés con síndrome de Down nacen con una cardiopatía
    y algunos requieren intervención quirúrgica. La gran mayoría de los
    defectos cardíacos son corregibles.\n
    \n- Las terapias físicas, del habla y otras recibidas durante los primeros cinco
    años (llamadas “intervención temprana o estimulación temprana”) pueden
    marcar una diferencia significativa en el desarrollo físico e intelectual del
    niño con síndrome de Down.\n
    \n- La atención médica apropiada para niños y adultos con síndrome de Down
    es importante y ayuda a fortalecer las capacidades físicas e intelectuales.\n
    \n- Las personas con síndrome de Down tienen un mayor riesgo de afecciones
    médicas, tales como problemas respiratorios, problemas de audición, apnea
    del sueño, afecciones de la tiroides y enfermedad de Alzheimer. Sin
    embargo, muchas personas con síndrome de Down no padecen de las
    condiciones anteriores, y dado que existe tratamiento para muchas de ellas,
    la mayoría puede llevar una vida plena.\n
    \n- Las personas con síndrome de Down rara vez desarrollan tumores
    cancerígenos sólidos, no suelen sufrir ataques cardíacos o lesiones
    cerebro-vasculares.\n</string>
    <string name="pregunta7">Muchos padres sienten preocupación por el efecto en la familia y los hermanos de
    un niño con síndrome de Down.\n
    \nEs natural sentirse triste o preocupado si un examen detecta que el bebé tiene o
    puede tener síndrome de Down. Un bebé con síndrome de Down no es algo que
    las personas suelen planear y podrían surgir problemas médicos, educativos o
    financieros.\n
    \nCada familia es singular y se enfrenta de manera diferente la idea o llegada de un
    bebé con síndrome de Down. A pesar de los posibles retos, tanto los estudios
    científicos como los testimonios personales demuestran que la mayoría de las
    familias que tienen un hijo con síndrome de Down son estables, exitosas y felices,
    y frecuentemente los hermanos indican haber desarrollado un mayor grado de
    empatía.</string>
    <string name="pregunta8">Cada mujer y cada embarazo es distinto. Los familiares, amigos, profesionales de
    la salud y otras personas pueden ayudar a la mujer embarazada para que reciba
    un diagnóstico prenatal de síndrome de Down. A continuación proporciona el
    siguiente recurso.\n
    \nMedicina a Distancia\n
    \nEs un centro de atención telefónica de la Secretaria de Salud de la Ciudad de
    México, proporciona servicios de asesoría médica, psicológica, nutricional entre
    otros servicios, las 24 horas los 365 días del año. También podrá consultar todos
    los servicios que dispone la Secretaria de Salud; desde cómo y dónde  se deben
    hacer los trámites para integrarse al Seguro Popular o cómo obtener la Hoja de
    Gratuidad hasta encontrar las clínicas u hospitales que cuentan con el equipo
    necesario para realizar el diagnóstico prenatal u otros servicios.\n
    \nTeléfono: 5132-0909\n
    \nhttp://www.salud.df.gob.mx/portal/index.php/programas-y-accionesc/mdsedesa</string>
    <string name="pregunta9">CIDOWN incluye las  diferentes instituciones públicas en
    donde puede preguntar por los servicios disponibles para las personas con
    síndrome de Down en educación, capacitación laboral o trabajo, asistencia social,
    denuncias entre otros servicios.\n
    \nRecursos extra:\n
    \nTrámite de la tarjeta de cortesía para personas con discapacidad\n
    \n- http://www.metro.df.gob.mx/servicios/cortesiacapaciddif.html\n
    \nAlta de vehículos para personas con discapacidad\n
    \n- http://www.tramitesyservicios.df.gob.mx/wb/TyS/obtencion_de_placa_de_vehiculo_para_persona_con_di\n
    </string>
    <string name="agradecimiento">En primer lugar a la Universidad Autonóma de la Ciudad de México por ser nuestro
        segundo hogar y hacernos orgullo UACEMITA.\n\nAl Laboratorio de Matemáticas Plantel Cuautepec
    por permitirnos siempre usar su espacio en largas y largas jornadas de programación.\n\nA todas y cada una de las Instituciones que
    colaboraron con nosotros para hacer realidad este enorme proyecto; para MOBA UACM fue, es y será siempre un gran reto.
    \n\nY por ultimo, pero no menos importante, a la Startup "NAVELI" por brindarnos toda la Infraestructura para
    poder desarrollar un software llamado CIDOWN.</string>
</resources>
